涉性侵逼睇孌童片 中興通訊獨立董事鮑毓明辭職

內媒近日傳出一宗企業精英被爆性侵養女的新聞，涉案的48歲律師鮑毓明擁有中美兩國律師資格，曾在多間跨國企業擔任法律顧問。他的養女向媒體爆料，稱14歲開始多次遭養父性侵，還被迫觀看孌童色情影片。鮑毓明回應稱指控不實，但已遭所屬企業解僱，他擔任獨立董事的中興通訊今早（10日）宣佈，公司董事會已收到鮑毓明辭去獨立非執行董事職務的申請。據報，鮑在中興的年薪為25萬元人民幣（約27萬港元）。

鮑毓明原為山東煙台能源公司「杰瑞集團」副總裁，主管法律事務，該集團昨晚發表聲明稱，與鮑毓明協商後已解除其僱傭合約。

鮑毓明的養女小蘭（另有蘭兒、小可、小芳等化名）日前爆料稱，鮑自2016年起多次性侵她，當時她剛滿14歲。不過，鮑毓明受訪時否認絕無此事，他跟小蘭並未真正以養父女關係相處過，小蘭的指控純屬捏造。

諷刺的是，鮑毓明在其博客「律動空間」上，於2011年12月1日撰寫《從「嫖宿幼女」看未成年人保護的差距》一文。他在文中寫道：「我國目前對幼女性侵害的打擊確實存在不足。在此，呼籲有關部門盡快採取有效可行的立法和司法舉措，切實保護未成年人的合法權益，盡量避免給有特權的人物以可乘之機。」

據報，小蘭來自單親家庭，生母認為小蘭從小學開始一直不順，聽人說要認個養父母「沖沖這個災氣」，2015年9月透過網絡找到中間人，將小蘭「送養」給鮑毓明。

小蘭表示，鮑一直灌輸她「他這輩子只有我這一個女兒」、「我是他這個世界上唯一的親人」的想法。2016年初，鮑在老家天津對她性侵，當時她剛滿14歲，「因為是第一次傷害，我這輩子都不會忘了」。之後，鮑將她帶到北京住所，不讓她出門，還播放成人色情影片給她看，指摘她「別人都要做這種事情，就你不知道」。

小蘭又稱，2016年起，鮑將她控制在一間煙台公寓內，逼她觀看孌童色情影片，影片中的孩童「看着像3歲、5歲」，「這種片子看着很惡心」。小蘭稱，鮑要她跟着學，如果她抗拒就會被指摘是她的毛病，鮑還說也會找其他的小孩來做這種事情，也會拍她裸照或者打她。該公寓保安向媒體證實，鮑每天下班都回到該公寓，與小蘭以父女相稱。

小蘭稱，鮑還威脅她不可對外透露一切，「我告訴誰他就去傷害誰」，「不能講他對我不好」。她並透露，鮑在家裡跟在外面完全不一樣，「在家他說他是寶寶，學寶寶的聲音叫我媽媽，他說我可以是他女兒，也可以是他媽媽，又可以是他奶奶，甚麼都可以。」

小蘭說，這種情況一直持續到2019年4月，她月經時發高燒，鮑還性侵她並暴力毆打她，促使她報警。不過煙台市公安局芝罘區分局去年4月26日的一份撤銷案件通知書稱，小蘭被強姦一案，因沒有犯罪事實，決定撤銷。

Source: 【養女淪性奴】涉性侵逼睇孌童片 中興通訊獨立董事鮑毓明辭職

紅官:我都喺咁，無問題呀